許樹昌稱如無社區大爆發亦無不同源頭本月底復課無問題

許樹昌稱如無社區大爆發亦無不同源頭本月底復課無問題
2020-05-14 HKT 10:00

本港再新增2宗新型肺炎本地確診個案，政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌相信是抵港人士在14天家居檢疫後，仍帶有病毒，再將病毒帶出社區，目前要追查源頭。

對於是否仍要以28天沒有本地確診個案作為指標，許樹昌在本台節目《千禧年代》說，世衞一向是用兩個潛伏期沒有個案，界定一個地區已切斷傳播鏈，衞生防護中心亦是引用這個標準，但新型冠狀病毒難以監測，本港今次去到23天「斷纜」，主要是因為很難發現隱形病人。

被問到是否要「由頭計過數」以及應否復課，許樹昌表示由於今次是全新病毒，的確是很難維持28天沒有個案，他說要視乎今次的確診個案是否單一事件，若沒有在社區大爆發，亦沒有不同源頭，本月27日復課沒問題。

至於應否繼續實施豁免粵港澳三地檢疫，許樹昌認為應該要商討，但現時香港再有確診個案，內地都未必歡迎立即實行。

又一個撐復課的專家

留名等睇回力鏢

支持全面復課開關，加速欖炒

沒事兒